[
    {
    "name": "1",
    "question": "Яка столиця Франції?",
    "answer1": "Париж",
    "answer2": "Берлін",
    "answer3": "Лондон",
    "answer4": "Рим",
    "correctAnswer": "Париж"
    },
    {
    "name": "2",
    "question": "Який континент є найбільшим за площею землі?",
    "answer1": "Європа",
    "answer2": "Африка",
    "answer3": "Азія",
    "answer4": "Північна Америка",
    "correctAnswer": "Азія"
    },
    {
    "name": "3",
    "question": "Яка країна відома як Країна Сходячого Сонця?",
    "answer1": "Китай",
    "answer2": "Японія",
    "answer3": "Корея",
    "answer4": "Індія",
    "correctAnswer": "Японія"
    },
    {
    "name": "4",
    "question": "Яка ріка є найбільшою у світі?",
    "answer1": "Ніл",
    "answer2": "Амазонка",
    "answer3": "Янцзи",
    "answer4": "Міссісіпі",
    "correctAnswer": "Ніл"
    },
    {
    "name": "5",
    "question": "Яка є найвища гора у світі?",
    "answer1": "Гора Кіліманджаро",
    "answer2": "Гора Еверест",
    "answer3": "Гора Фудзі",
    "answer4": "Гора Аконкагуа",
    "correctAnswer": "Гора Еверест"
    },
    {
    "name": "6",
    "question": "Яка країна відома як Країна Опівнічного Сонця?",
    "answer1": "Норвегія",
    "answer2": "Канада",
    "answer3": "Росія",
    "answer4": "Швеція",
    "correctAnswer": "Норвегія"
    },
    {
    "name": "7",
    "question": "Який океан є найбільшим у світі?",
    "answer1": "Атлантичний океан",
    "answer2": "Індійський океан",
    "answer3": "Тихий океан",
    "answer4": "Північний Льодовитий океан",
    "correctAnswer": "Тихий океан"
    },
    {
    "name": "8",
    "question": "Яка є найменшою країною у світі?",
    "answer1": "Ватикан",
    "answer2": "Монако",
    "answer3": "Мальдіви",
    "answer4": "Науру",
    "correctAnswer": "Ватикан"
    },
    {
    "name": "9",
    "question": "Яка пустеля є найбільшою у світі?",
    "answer1": "Сахара",
    "answer2": "Аравійська",
    "answer3": "Гобі",
    "answer4": "Антарктична",
    "correctAnswer": "Сахара"
    },
    {
    "name": "10",
    "question": "Яка є найбільшою річкою в Південній Америці?",
    "answer1": "Річка Амазонка",
    "answer2": "Річка Оріноко",
    "answer3": "Річка Парана",
    "answer4": "Річка Янцзи",
    "correctAnswer": "Річка Амазонка"
    },
    {
    "name": "11",
    "question": "Який є найбільшим островом у Середземному морі?",
    "answer1": "Кіпр",
    "answer2": "Сицилія",
    "answer3": "Крит",
    "answer4": "Корсика",
    "correctAnswer": "Сицилія"
    },
    {
    "name": "12",
    "question": "Яке місто відоме як Місто Любові?",
    "answer1": "Венеція",
    "answer2": "Париж",
    "answer3": "Рим",
    "answer4": "Флоренція",
    "correctAnswer": "Париж"
    },
    {
    "name": "13",
    "question": "Яка країна є найбільшим виробником кави у світі?",
    "answer1": "Бразилія",
    "answer2": "Колумбія",
    "answer3": "В'єтнам",
    "answer4": "Індія",
    "correctAnswer": "Бразилія"
    },
    {
    "name": "14",
    "question": "Який гірський хребет є найдовшим у світі?",
    "answer1": "Анди",
    "answer2": "Рокі",
    "answer3": "Гімалаї",
    "answer4": "Альпи",
    "correctAnswer": "Анди"
    },
    {
    "name": "15",
    "question": "Яке є найбільшим озером в Африці?",
    "answer1": "Озеро Вікторія",
    "answer2": "Озеро Танганьїка",
    "answer3": "Озеро Малаві",
    "answer4": "Озеро Велике Соленоїдне",
    "correctAnswer": "Озеро Вікторія"
    },
    {
    "name": "16",
    "question": "Яка країна є найбільшою за площею?",
    "answer1": "росія",
    "answer2": "Канада",
    "answer3": "Китай",
    "answer4": "Сполучені Штати",
    "correctAnswer": "росія"
    },
    {
    "name": "17",
    "question": "Яка є найсухіша пустеля у світі?",
    "answer1": "Пустеля Атакама",
    "answer2": "Сахарська пустеля",
    "answer3": "Аравійська пустеля",
    "answer4": "Каламсін",
    "correctAnswer": "Пустеля Атакама"
    },
    {
    "name": "18",
    "question": "Яке місто відоме як Місто Золота?",
    "answer1": "Дубай",
    "answer2": "Йоганнесбург",
    "answer3": "Лос-Анджелес",
    "answer4": "Остін",
    "correctAnswer": "Йоганнесбург"
    },
    {
    "name": "19",
    "question": "Яка країна має найбільше кількість островів у світі?",
    "answer1": "Індонезія",
    "answer2": "Філіппіни",
    "answer3": "Швеція",
    "answer4": "Італія",
    "correctAnswer": "Швеція"
    },
    {
    "name": "20",
    "question": "Яка є найбільшою затокою у світі?",
    "answer1": "Гудзонова затока",
    "answer2": "Бенгальська затока",
    "answer3": "Фандійська затока",
    "answer4": "Біскайська затока",
    "correctAnswer": "Гудзонова затока"
    },
    {
    "name": "21",
    "question": "Яка країна має найбільшу кількість берегової лінії у світі?",
    "answer1": "Канада",
    "answer2": "Австралія",
    "answer3": "Норвегія",
    "answer4": "Ісландія",
    "correctAnswer": "Канада"
    },
    {
    "name": "22",
    "question": "Яка ріка відома як Річка Сльоз?",
    "answer1": "Ніл",
    "answer2": "Янцзи",
    "answer3": "Амазонка",
    "answer4": "Міссісіпі",
    "correctAnswer": "Янцзи"
    },
    {
    "name": "23",
    "question": "Яка країна має найвищий водоспад у світі?",
    "answer1": "Венесуела",
    "answer2": "Бразилія",
    "answer3": "Канада",
    "answer4": "Аргентина",
    "correctAnswer": "Венесуела"
    },
    {
    "name": "24",
    "question": "Який є найбільшим вулканом у світі?",
    "answer1": "Мауна Лоа",
    "answer2": "Везувій",
    "answer3": "Етна",
    "answer4": "Кіліманджаро",
    "correctAnswer": "Мауна Лоа"
    },
    {
    "name": "25",
    "question": "Яка країна відома як Країна Тисячі Озер?",
    "answer1": "Швеція",
    "answer2": "Фінляндія",
    "answer3": "Норвегія",
    "answer4": "Данія",
    "correctAnswer": "Фінляндія"
    },
    {
    "name": "26",
    "question": "Який є найвищим водоспадом у світі?",
    "answer1": "Ангел",
    "answer2": "Ніагара",
    "answer3": "Вікторія",
    "answer4": "Ігуасу",
    "correctAnswer": "Ангел"
    },
    {
    "name": "27",
    "question": "Яка країна є найбільшим виробником нафти у світі?",
    "answer1": "Саудівська Аравія",
    "answer2": "Сполучені Штати",
    "answer3": "Росія",
    "answer4": "Канада",
    "correctAnswer": "Сполучені Штати"
    },
    {
    "name": "28",
    "question": "Який є найменшим океаном у світі?",
    "answer1": "Північний Льодовитий",
    "answer2": "Індійський",
    "answer3": "Південний",
    "answer4": "Антарктичний",
    "correctAnswer": "Південний"
    },
    {
    "name": "29",
    "question": "Який є найбільшим дельтою у світі?",
    "answer1": "Дельта Гангісу",
    "answer2": "Дельта Нігера",
    "answer3": "Дельта Меконгу",
    "answer4": "Дельта Янцзи",
    "correctAnswer": "Дельта Гангісу"
    },
    {
    "name": "30",
    "question": "Який є найменшим океаном у світі?",
    "answer1": "Північний Льодовитий",
    "answer2": "Індійський",
    "answer3": "Південний",
    "answer4": "Антарктичний",
    "correctAnswer": "Південний"
    }
    ]